% D'après Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 13
Ce tableau indique la quantité de $CO_2$, en millions
de tonnes (Mt), émise par chaque continent \textit{(Sources~: GlobalCarbon Budget -- \num{2023})}.
\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={*{7}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=1.2,row{1}={bg=colorPrim!20,font={\scriptsize\bfseries},valign={m}},column{1}={bg=colorPrim!20,font=\bfseries},row{2-3}={mode={math}}}
    Années & Asie & Amériques Nord & Europe & Afrique & Amériques Sud & Océanie \\
    \num{1992} &  \num{7245} & \num{6057} & \num{7100} & \num{667} & \num{619} & \num{319}\\
    \num{2022} &  \num{21780} & \num{6280} &  & \num{1420} & \num{1090} & \num{441}\\
  \end{tblr}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Calculer le pourcentage d'augmentation d'émissions de $CO_2$ émis par l'Asie en 30 ans.
  \item Calculer la quantité de $CO_2$ émise par l'Europe en $\num{2022}$ sachant que celle-ci a baissé de $28,2\%$ en 30 ans.
  \item Calculer le pourcentage d'émissions de $CO_2$ de l'Asie par rapport aux autres continents.
\end{enumerate}